想問下如果見到乞衣，作為一個市民，我有冇權趕佢走？

我估冇，你冇權叫人離開公眾地方。
如果你話佢犯法，你可以報驚。

好似有條乜鬼野公民拘捕權？個條法例點用？

我會踢佢個乞衣兜

就係想講呢個

行乞應該唔適用於公民拘捕權嘅可逮捕罪行
因為定罪刑期唔過十二個月
好似係

的確係

此post已完

其實無呃，真係唔適用

俾邊個打

咪住先 我係普通市民一個 點會清楚佢所犯既事刑期係幾多
咁應該係咩情況下先用到？例如親眼見到條友殺左人 然後心諗：ok 用得 咁先可以拉佢？

利申：想學野

保安應該可以嘅